民陣舉9.28集會及國慶日遊行 呼籲港人10.1「全民著黑衣」

【逆權運動】民陣舉9.28集會及國慶日遊行 呼籲港人10.1「全民著黑衣」

近月以來，警方多次向民間不同團體舉辦的遊行發出反對通知書，令市民失去和平表達訴求的機會。民陣及民主派議員堅持市民應享有《基本法》賦予的集會自由，計劃在本周六（28日）舉行傘運5周年集會與10.1國殤遊行。

民陣召集人岑子杰表示，民陣舉行9.28集會及10.1遊行是希望提醒香港人抗爭是「連續劇」，而非一集一集的獨立故事，亦是啟蒙港人，令港人的政治意識得以覺醒。他亦希望可以藉此提醒政府和建制派，香港刻心的問題在於沒有真正的普選，特首拒聽民意，故政治運動將會接連不斷，直至政府痛改前非，港人能夠普選特首、立法會。

岑子杰提到，有人或會質疑10.1與港人有何關係，他指特首的權力來源於共產政權，從歷史可見，人民不斷犧牲，尤其是自由、健康，以至生命，所以港人不能忘記和平息怒憤。他續指，港澳辦曾指有14億人支持香港警察，但他斥責是中共「逼出嚟」，在國土極權統治下，10.1完全沒有國慶的感覺。

岑子杰亦斥責警察打壓民陣舉辦的遊行，他反駁稱民陣的遊行是「和理非」遊行，警方會否發不反對通知書只是判定遊行是合法與否，而不能令「遊行」消失。他呼籲市民在10月1日「全民著黑衣」，並指不寄望警方會發不反對通知書，但他補充遊行是需要靠人手和器材去傳遞資訊，而非單靠手機，故若遊行不獲批，將難以確保在場市民的安全。岑子杰續指，勇武派是非常尊重「和理非」的民陣或其他平台，過往的警民衝突都非在民陣計劃的原定遊行路線，民陣亦會籲阻遊行人士作違法的事。

港鐵在近日的大型公眾活動前都會關閉附近的站，岑子杰指港鐵是唯一方便的公共交通，批評港鐵的做法是難以有效令市民離開，強烈呼籲港鐵能保持運作，「做返個人道精神的公司」、「香港人的公司」。他續指，近日有記者、議員、遊行舉辦者相繼被打，其做法只是希望香港人感恐懼，令10.1的「站出來」的人數減少，他呼籲香港人要保護自己，「保持有用的身軀」。

民主黨立法會議員許智峯感謝民陣為港人承受壓力，亦指民主派會與民陣「企埋同一陣線」。他指，香港人不應恐懼，反應更需勇敢和團結，「人多就唔需要驚，遊行、集會自由是《基本法》所賦予」，更言「有咩就好似我咁告返囉」。公民黨陳淑莊亦有出席記者會，她指「9.28雨傘運動」是不能忘記的，又指近日有議員、記者被打，令全港籠罩著恐懼，她亦提及自己出席國際場合被問到最多的是人身安全，質疑中國經濟繁榮但人權卻並沒進步，「國慶？知邊個『慶』啦？」她亦斥責，警員繼續濫權，「yellow object」的說法等同侮辱港人。
<蘋果>

民陣真係百屌成材

btw612盡快交待就好

聽晚 添馬公園

今晚 1900-2100 添馬公園